新北最高 「拿鞭抽你圓翹臀」 性騷竟抗罰勝訴

蕭姓老闆娘在金山一帶賣水果，而結識擔任公務員的彭男，蕭女指稱，2016年7月她在金山老人活動中心擺攤，彭男藉故幫忙，卻趁機摸她的手，之後又傳猥褻簡訊「說我老，我的騎術會讓你驚訝懊惱，希望你是一匹馬，我拿鞭抽你圓翹的臀，異想你變馬…」等充滿性暗示文字，讓她感到不舒服。
同年9月晚間，蕭女將彭男忘了拿走的精力湯交給他時，彭男又趁機親吻蕭女的手，蕭女嚇到立刻用腳狠踹彭男，並馬上離開，事後質問彭男為何這樣做？彭男竟稱「親手是國際禮儀阿，你沒有看過洋片嗎？洋片都這樣演的嘛！」讓蕭女氣結。
蕭女指出，過去也曾多次拒絕過彭男，沒有撕破臉都是因為不想讓對方沒面子而隱忍，但如今她看到蕭男就害怕，因此決定向警方申訴遭到性騷擾，而新北市調查後認定性騷成立，裁罰彭男3萬元。

但彭男不服提出行政訴訟抗罰，他否認對蕭女性騷擾，並稱雙方認識5、6年，蕭女從未反應被騷擾，他並認為蕭女雖稱有不舒服不爽的感覺，但他認為，感覺只是個人情緒而非事實，不爽的原因千百種，他批評蕭女只因不滿就嚷嚷被騷擾，心態可議。
彭男還說，蕭女雖曾傳義正嚴詞的簡訊給他，但他認為都是寫給新的男友人看的，彭男並稱對蕭女的做法感到心寒，且新北市政府2016年12月召開的申訴會議，只有兩位女性長官審訊他，沒有男性專家參與，違反《性騷擾防治準則》兩性公平原則，主張不該罰他。
新北市府則坦承申訴會議確實只有兩位女性委員而無男性出席，但強調當時出席委員曾為彭男對於委員會的組成有無意見，彭男表示沒有意見，且相關規定僅規定委員會的女性代表比例不得低於1/2，而當天會議原本也有男性委員，只是男委員當天請假未出席，因此主張調查小組組成並未違法。
但新北地院查出，該調查小組形式上雖由3名委員組成，但唯一的男委員卻於彭男性騷擾事件申訴、再申訴調查會議互選小組召集人都未出席，對於彭男性騷擾事件再申訴調查也請假未出席，顯見新北市府辦理彭男性騷擾再申訴事件時，實質上該調查小組的委員成員僅有2 人，不符合《性騷擾防治法》所規定，因此判彭男勝訴，撤銷新北市府裁罰。

勁，入了白界，球証睇唔到